##CH1 重构，第一个案例

- 你的态度也许倾向于尽量少修改程序：不管怎么说，它还运行得很好。你心里牢牢记着那句古老的工程谚语：“如果它没坏，就不要动它。”这个程序也许还没坏掉，但它造成了伤害。它让你的生活比较难过，因为你发现很难玩成客户所需的修改。
- 重构第一步，建立测试环境。好的测试是重构的根本。
- 找出逻辑泥团并运用Extract Method
- 任何不会被修改的变量都可以被当成参数传入新的函数
- 如果只有一个变量会被修改，可以把它当成返回值
- 重构技术就是以微小的步伐修改程序，由于每次修改的幅度很小，所以任何错误都很容易发现
- 唯有写出人类容易理解的代码，才是优秀的程序员
- 去除临时变量
- 重构时不必考虑系统性能
- 最好不要在另一个对象的属性基础上运用switch语句。如果不得不使用，应该在对象自己的数据上使用。
- State pattern : 227, 142, 255
- 227 : 171

##CH2 重构原则
－ 重构： 对软件内部结构的一种调整，目的是在不改变软件可观察行为的前提下，提高其可理解性，降低其修改成本。
－ 你不应该为重构而重构，你之所以重构，是因为你想做别的什么事，而重构可以帮助你把那些事做好。
－ 事不过三，三则重构。
－ 添加功能时，修补错误时，复审代码时重构
－ 与团队复审设计，与个人复审代码  
*** 
难以阅读的程序，难以修改；   
逻辑重复的程序，难以修改；    
添加新行为时需要修改已有代码的程序，难以修改；   
带复杂条件逻辑的程序，难以修改；   
因此，我们希望程序：
容易阅读；
所有逻辑都只在唯一地点指定；
新的改动不会危及现有行为；
尽可能简单表达条件逻辑

###2.4 怎么对经理说
经理懂技术，直接说。
经理重质量，引入code review环节，然后把重构作为复审意见引入代码内。
经理嘴上说“质量驱动”，实际上“进度驱动”，不要说。

###2.5 重构的难题
数据库：插入分隔层
修改接口：让旧接口调用新接口，不要过早发布接口
难以通过重构手法完成的设计改动：先想象重构的情况
何时不该重构：现有代码根本不能正常运作，需要重写；如果项目已接近尾声，避免重构

###2.6 重构与设计
重构与设计彼此互补
重构改变了预先设计的角色。如果没有重构，你就必须保证预先做出的设计正确无误，这个压力太大了。
重构可以带来更简单的设计，同时又不损失灵活性，这也降低了设计的难度，减轻了设计压力。

###2.7 重构与性能
重构使优化阶段的软件性能调整更容易

###2.8 重构起源何处
Small talk


##Method list
110 Extract
120 Replace Temp with Query
142 Move
171 Self Encapsulate Field 
227 Replace Type Code with State/Strategy
255 Replace Conditional with Polymorphism

##Reading list
- Beck, XP
- 设计模式，gof
- McConnell

